我放棄了美國綠卡 - 高慧然

我放棄了美國綠卡 - 高慧然

潮流興放棄不屬於我們的東西。既然伍淑清放棄了過去、現在到未來都不屬於她的「香港年輕人」， 那麼，我也可以放棄我從來未曾擁有過的美國綠卡。

此外，我放棄了香港特首的職位，放棄了500萬年薪；我放棄了蟬聯三色台視后；我放棄了美心集團八成股權；我放棄了老懵董間山頂豪宅；我放棄了689家中那個着衫品味奇特的老婆龍蝦……

一個人，要癲喪到甚麼程度，才可以口出狂言，在大氣電波宣佈放棄從來不屬於她的東西？那個老太婆大約以為全港年輕人都是她花錢包養的小鮮肉，隨時可以棄養？

香港的年輕人不屬於任何一個老太婆，他們屬於每一個人自己，他們屬於香港，他們跟香港的命運休戚與共。某一天，行將就木的老太婆被人類世界放棄了，香港的年輕人仍生存在世上，他們關心香港的未來，關心這個世界的未來，他們在爭取屬於他們的合理的生存環境。他們追求民主、自由、法治的社會，他們維護公義，因為他們有漫長的未來。

誰說香港的年輕人被洗了腦？只有放棄思考的人才會輕易被人洗腦。只有容易被人洗腦的人，才會認定別的人也會被洗腦。

世界上，只有顧客唾棄一間店鋪，從此不再幫襯。要不要進去消費，選擇權在顧客手上。店鋪即使不妥年輕顧客，亦無權公告天下。伍淑清無權「放棄」香港年輕人，但她的確有權放棄自己的常識和良知。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk